

   
 Reč je o jednom veľaváženom pánovi, ktorého pozná snáď každý, kto býva v mestečku Banská Štiavnica a tým nie je nikto iný ako Herr Ján Sedílek s pseudonymom Hymy. Ak sa mám priznať, tak v okruhu mojich známych sa nenachádza človek s väčším zmyslom pre poriadok v slovensko-nemeckej gramatike, pretože je natoľko šikovný a všímavo-vnímavý, že by našiel mýlku hádam aj Ľudovítovi Štúrovi v epitafe, čo ja nemôžem samozrejme hodnotiť ako závažnosť so záporným pólom, práve naopak, pre mňa ako nezávislú zástankyňu spisovného slova je to naozaj veľké plus, no musím sa priznať, dosť chýb našiel v textoch aj mne a koľko ich už ponachádzal v mojej nemeckej tvorbe, toľko ani litrov vody vo vodnej nádrži Turček nemáme. 
 Spomínaný pán je pre tých, ktorí ho poznajú, jasné, že aj pre mňa muž s veľkým "M", ktorý by zaslúžene mohol nosiť tričká s motívom lietajúceho hrdinu z Metropolisu. Však kto by sa v dnešnej dobe na vlastnú päsť venoval svojmu pedagogickému poslaniu ako Herr Deutschlehrer a vládal uniesť ťarchu rozmanitosti ľudských zmýšľaní a pováh vo vzdelávacej inštitúcii?! Je to učiteľ na prvej priečke učiteľského rebríčka, so spôsobom výučby som spoločne s minimálnym percentuálnym počtom 101,9% študentov zo 100% spokojná a nemám najmenší dôvod na sťažovanie sa, pretože hodiny s ním sú plné humoru, kombinované so štipkou zvedavosti  s esenciou podpichovania, čo si nedovolím odsudzovať, pretože všetko je v rámci srandy. 
 Ku všetkým je z môjho pohľadu objektívny a na nikom pán Sedílek neSedí(lek) A aby toho náhodou nebolo málo, v piatky sa presúva zo vzdelávacej inštitúcie do „zábavnej štvrte" ako to on sám nazýva, kde rozbieha svoje známe Oldiesky, kde vek návštevníkov nehrá žiadnu rolu. Keďže som to ešte nezočila, nemôžem k tomu napísať nič viac ako len toľko, že som namôjveru ešte od nikoho nepočula negatívne hodnotenia, čo zrejme značí o všestranných kvalitách našej malej veľkej celebrity, pána Deutschlehrera. Nadišiel čas, kedy by ste sa mali presvedčiť sami o kom toto celé je, preto ste všetci pozvaní 14.mája (Pražovňa, Banská Štiavnica).   
   

